{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_083853",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "송죽당문집"
    },
    "text": "松竹堂文集\\n\n首の活字本。4冊2本。奎章閣・蔵書閣図書、国立中央図書館所蔵。1898年子孫のキヨン(箕永)が編集、刊行した。巻頭にシンホンク(申獻求)の序文があり、世界(世系)・年譜・市・本(策)・牛(疏)・系(啓)・書・付録などで構成された。巻末にはキヨンの跋文がある。この本には16世紀序盤後金(後金)・名(明)・朝鮮の間の国際情勢を示す資料が多いが、<イクム回答私財シムヤンギェ(以金回答使在瀋陽啓)>は後金にとって渡った朝鮮人捕虜の脱出の問題で後金との関係が悪化すると、1628年回答社に著者が後金に派遣した際掲載した系だ。市と手紙の中にも行っても(假島)に入った時に書いたものが多いが、、そのうち明蠧毒シムセグェ(沈世魁)に送った手紙である<チョンシン蠧毒セグェソ(呈沈都督世魁書)>には当時、後金の情勢がよく現われている。付録は祭文(祭文)・万丈(輓章)・頭取・ミョガルミョンなどで著者の交遊範囲と行動を見せてくれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍のタイトルは何ですか？",
            "answer": "松竹堂文集"
        },
        {
            "question": "この書籍を編集し、刊行した人物の名前は何ですか？",
            "answer": "キヨン(箕永)"
        },
        {
            "question": "序文を書いた人物の名前は何ですか？",
            "answer": "シンホンク(申獻求)"
        },
        {
            "question": "書籍の構成要素には何が含まれていますか？",
            "answer": "世界(世系)・年譜・市・本(策)・牛(疏)・系(啓)・書・付録"
        },
        {
            "question": "書籍の巻末には何が含まれていますか？",
            "answer": "キヨンの跋文"
        },
        {
            "question": "後金と朝鮮の間の国際情勢を示す資料が何に多く含まれていますか？",
            "answer": "16世紀序盤後金(後金)・名(明)・朝鮮"
        },
        {
            "question": "後金に派遣された著者が1628年に掲載した系は何に関するものですか？",
            "answer": "<イクム回答私財シムヤンギェ(以金回答使在瀋陽啓)>"
        },
        {
            "question": "著者が後金に派遣した際に書いた手紙の内容は何に関連していますか？",
            "answer": "後金との関係の悪化と朝鮮人捕虜の脱出の問題"
        },
        {
            "question": "明蠧毒シムセグェ(沈世魁)に送られた手紙で当時、後金の情勢がよく現れているのはどの手紙ですか？",
            "answer": "<チョンシン蠧毒セグェソ(呈沈都督世魁書)>"
        },
        {
            "question": "付録にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "祭文(祭文)・万丈(輓章)・頭取・ミョガルミョン"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 306,
        "QA": 316
    }
}